【遊日注意】扯鼻鼾恐引賊！5強國人涉酒店爆竊被捕

遊日旅行小心鼻鼾招惹賊人來犯。雖然香港人對日本的印象是治安良好，然而近年涉及中國人犯案的事件不少。日本《日經新聞》中文版早前報道，福岡縣警方先後拘捕5名中國人，涉嫌以類似手法在西日本，包括關西、中國及九州地區的酒店盜竊。調查人員透露，疑犯涉嫌透過酒店門外探聽旅客的鼻鼾聲等聲音，確定旅客熟睡後，以金屬線打開房門入內偷竊。日本警方指出，疑犯瞄準的酒店通常是房間採用自動上鎖方式（僅從室內拉門即可解鎖），以及樓層沒有安裝監控攝影機。同樣的犯案手法在西日本地區被廣泛發現。

報道指，福岡警方去年11月中，於福岡市博多區一家酒店的走廊，發現2名形迹可疑的男子。巡警查問後，發現嫌疑人拿着類似鐵線的東西，懷疑2人與區內多宗酒店失竊案有關，將其逮捕。警方懷疑他們與岡山縣倉敷市的酒店盜竊亦有關。調查顯示，疑犯在酒店的走廊把耳朵貼近房門，通過探聽鼻鼾聲等方式，確認住宿客人是否熟睡，再從門下縫隙插入V形鐵線，通過從內側拉下門把手來開鎖，繼而進入房間犯案。至於另外3人，早前亦因為與關西神戶市及姬路市的酒店盜竊有關，3人離境後，於福岡再度入境時被捕。兵庫縣警方指，不排除案件與「中國人有組織犯罪有關」。

據內地《人民日報》旗下的日本華文報章《日本新華僑報》指，因為中國人乘坐郵輪出境毋須簽證，除了增加中國人到九州旅遊，也讓一些內地的不法分子有機可乘。該報指他們以旅遊之名假扮遊客到日本犯案，已引起日本警方的注意。該報又指相關犯案手法在中國內地非常普遍，提醒到日本的遊客要特別警惕。2017年中國人（包括台灣及香港）在日本犯法的案件有4,701宗，首次被5,000多宗的越南人超越排第2，然而自2007年起至2016年，中國人在日本犯法佔外國人在日犯法案件超過3成，最多更曾佔近半的45%。

福岡縣的酒店事後加快應對相關案件，福岡市中央區的老牌酒店已增加了員工深夜巡邏的次數，部份酒店正研究改用圓形旋轉式門把手。福岡市酒店旅館協會亦提醒，除了酒店要加緊注意之外，客人也應該使用房門的上鏈鎖，避免輕易遭賊人入侵。而類似的案件及手法，近年也在西日本地區有所增加。

反攻小日本

去到邊都咁手痕
下次再捉到斬佢地對手落嚟算啦

呢啲咪中国人質素囉
男盜女娼乃立国之本
為左国家認辱負重呀
網上又要做五毛奶共
移民去到外国都要奶
你話咁撚柒閪蠢既愚民邊撚度搵

*忍

中國的小偷是真的